# Day 005

Handson1

Program sederhana untuk solve sebuah pola

```
input
42#3 * 188 = 80#204

output 
[8,5]
karena, 4283 * 188 = 805204

input "8#61 * 895 = 78410#5"

output 
[7,9]
karena, 8761 * 895 = 7841095
```



Pastikan coding jalan line per line. Rugi resource

Array list mungkin lebig dipake, lebih dynamic daripada array



Handson2

Diberikan rute dari a sampe f

1 rute 2000

input 

[{'Budi', 'B', 'F'}] -> **array dalam array**

output [{penumpang : 'Budi', naikDari : 'B', tujuan : 'F', bayar:8000}]



Bisa mundur/  stasiun muter

Compare to -> hitung selisih antara char



buat class variable getter setter dijadiin private, biar adata aman ?



# Formative

Buat menu

```
1. View Contact
2. Add new contact
3. Delete Contact
4. Exit app
```

Buat simple app, 

1. field contact ada ID, nama, gender semuanya String

   Default kosong. kasih warning println

   ID otomatis

2. Add new contact

   ID otomatis

   Nama & Gender input sendiri

3. Delete contact by ID. ID tetap misal 2 hilang, 1 dan 3 tetap. Kalau add lagi 4

4. Exit hilang. 

5. nama bisa dobel



Array of Object simpennya.





Buat class terpisah
